\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}
\input{exercice-A}
\begin{exercice}{\em  François Meria\par
}\par
En utilisant les figures suivantes, compléter le tableau
ci-dessous.

 \vskip 1.5cm

\begin{multicols}{3}
  \begin{tabular}{ll}
    \pspicture(0,-1)(2.5,1)
    \put(0,0.5){\begin{tabular}{l}$AB=4$~cm \\ $BC=6$~cm \end{tabular}}
    \endpspicture
    &
      \psset{unit=1cm}
      \pspicture(0,-1)(2.5,1)
      \pstGeonode[PointSymbol=none,PosAngle={235,-45}](0,0){A}(2.5,0){B}
      \pstGeonode[PointSymbol=none,PointName=none](0,0.5){T}
      \pstRotation[RotAngle=-25,PointName=none,PointSymbol=none]{B}{A}{S}
      \pstInterLL[PointSymbol=none,PosAngle=90]{A}{T}{B}{S}{C}
      \pstRightAngle[RightAngleSize=0.2]{B}{A}{C}
      \pstLineAB{A}{B} \pstLineAB{A}{C} \pstLineAB{B}{C}
      \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=0.8]{C}{B}{A}{}
      \endpspicture
    \\
  \end{tabular}
  
  \begin{tabular}{ll}
    \pspicture(0,-1)(2.5,1)
    \put(0,0.5){\begin{tabular}{l}$WN=6$~cm \\ $NA=3$~cm \end{tabular}}
    \endpspicture
    &
      \psset{unit=1cm}
      \pspicture(0,-1)(2.5,1)
      \rput{-5}{
      \pstGeonode[PointSymbol=none,PosAngle={235,-45}](0,0){A}(2.5,0){W}
      \pstGeonode[PointSymbol=none,PointName=none](0,0.5){T}
      \pstRotation[RotAngle=-25,PointName=none,PointSymbol=none]{W}{A}{S}
      \pstInterLL[PointSymbol=none,PosAngle=90]{A}{T}{W}{S}{N}
      \pstRightAngle[RightAngleSize=0.2]{W}{A}{N}
      \pstLineAB{A}{W} \pstLineAB{A}{N} \pstLineAB{W}{N}
      \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=0.5]{A}{N}{W}{}
      }
      \endpspicture
    \\
  \end{tabular}
  
  \begin{tabular}{ll}
    \pspicture(0,-1)(2.5,1)
    \put(0,0.5){\begin{tabular}{l}$FK=3$~cm \\ $FD=4$~cm \end{tabular}}
    \endpspicture
    &
      \psset{unit=1cm}
      \pspicture(0,-1)(2.5,1)
      \rput{5}{
      \pstGeonode[PointSymbol=none,PosAngle={235,-45}](0,0){F}(2.5,0){D}
      \pstGeonode[PointSymbol=none,PointName=none](0,0.5){T}
      \pstRotation[RotAngle=-25,PointName=none,PointSymbol=none]{D}{F}{S}
      \pstInterLL[PointSymbol=none,PosAngle=90]{F}{T}{D}{S}{K}
      \pstRightAngle[RightAngleSize=0.2]{D}{F}{K}
      \pstLineAB{F}{D} \pstLineAB{F}{K} \pstLineAB{D}{K}
      \pstMarkAngle[MarkAngleRadius=0.8]{K}{D}{F}{}
      }
      \endpspicture
    \\
  \end{tabular}
\end{multicols}
Penser au théorème de Pythagore dans le troisième exemple.

\vskip 0.5cm

\begin{center}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\centering}X|>{\centering}X|>{\centering}X|>{\centering\arraybackslash}X|}
    \cline{2-4}
    \multicolumn{1}{c|}{}               & & & \\
    \multicolumn{1}{c|}{}               & Triangle $ABC$ & Triangle  $AWN$& Triangle $FDK$ \\
    \multicolumn{1}{c|}{}               & & & \\
    \hline
    longueur du & & & \\ côté adjacent de &   4~cm   &                & \\
    l'angle marqué & & &    \\
    \hline
    longueur de & & & \\
    l'hypoténuse du                  &     6~cm           &    &  \\
    triangle & & & \\
    \hline
    & & & \\
    $\dfrac{\textrm{côté adjacent}}{\textrm{hypoténuse}}$                &       $\dfrac{4~\textrm{cm}}{6~\textrm{cm}}=\dfrac{2}{3}\approx 0,67$         &                &                          \\
    & & & \\
    \hline
    cosinus de & & & \\
    l'angle marqué &       $0,67$         &                &            \\
    $\approx$ & & & \\
    \hline
    valeur (en °) & & & \\
    de l'angle                 &        $48,2$° &                &  \\
    marqué & & & \\
    \hline
  \end{tabularx}
\end{center}
\end{exercice}
\end{document}